Lien de téléchargement de Talend Open Studio (TOS) for Data Integration
https://www.talend.com/fr/products/talend-open-studio/


Lien de téléchargement de JDK 11 (Utile si vous ne disposez pas d'une version de Java supérieure ou égale à 11)
https://www.oracle.com/fr/java/technologies/javase/jdk11-archive-downloads.html 


Lien de téléchargement de 7Zip
https://www.7-zip.fr/download.html


Pour plus d’informations sur Talend Data Integration
https://www.talend.com/fr/products/data-integration/
https://www.talend.com/fr/resources/what-is-data-integration/


Informations importantes sur le téléchargement  : 
1- Veuillez cliquer sur le lien talend pour faire le téléchargement. Il vous sera demandé de renseigner vos 
   informations afin de recevoir les liens de téléchargement par mail.
   

2- Le téléchargement de JDK est très important pour le fonctionnement de talend.
   Si vous n'avez pas, sur votre ordinateur, une version de Java supérieure ou égale 11. 
   Vous devez installer JDK (Voir le lien de téléchargement de JDK)


3- Si vous avez plusieurs versions de JDK sur votre ordinateur, surtout une version inférieure à 11, vous devez 
   créer un fichier .bat dans lequel vous devez spécifier le .exe de Talend ainsi que la version de JDK à utiliser.
   
   Exemple de paramètre dans le .bat : 
   TOS_DI-win-x86_64.exe -vm "C:\Program Files\Java\jdk-11.0.16\bin\server\jvm.dll"
   
   Dans notre exemple, nous pouvons voir l'emplacement de JDK défini. 
   
   Après avoir fait cela, vous devez lancer le .bat pour pouvoir utiliser talend. 
   
   
4- En ce qui concerne l'installation, vous avez la possibilité d'installer soit le .exe ou le .zip de talend.
   Dans la vidéo qui vous est présentée, j'ai expliqué le processus d'installation des deux versions. 
   
Si vous avez des questions sur l'installation, n'hésitez pas à m'envoyer un mail. Je me ferai un plaisir de vous répondre
Email : idataformation@gmail.com 


                                           Copyright 2022 (c) 